---
title: Killen mit der ZSH
date: 2012-12-02T13:57:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- ZSH
- Kill
slug: killen-mit-der-zsh
---
Seit geraumer Zeit bin ich ein [Fan](/die-koenigin-der-shells/ "ZSH Königin der Shells") der [ZSH](https://de.wikipedia.org/wiki/Z_shell "Wikipedia ZSH"). Aber manchmal werde ich immer noch überrascht.

Gerade wollte ich mit dem Befehl "kill" einen Prozess abschießen. Nur welche PID hat er? Reflexartig wollte ich schon den Befehl "pidof" auspacken um die PID des Prozesses zu ermitteln. Stattdessen habe ich einfach mal TAB gedrückt, da man damit unter ZSH ja eine klasse Autovervollständigung hat. Und genau an der Stelle wurde ich mal wieder überrascht. Nachdem ich TAB gedrückt hatte, kam eine Auflistung aller Prozesses mit ihrer PID, aus der ich mit den Cursortasten den richtigen Prozess auswählen kann.

{{< image src="zsh_kill.webp" alt="zsh killen" >}}

Also einfacher geht es nun wirklich nicht.

Welche Kniffe, Tricks usw. kennt Ihr noch für die ZSH? Oder für die jeweilige Shell, die ihr nutzt?
